{
    "question": "Apa saja jenis-jenis sosialisasi dan sebutkan pengertian beserta contohnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Sosialisasi yaitu suatu proses penanaman kebiasaan, nilai-nilai, dan aturan dari satu generasi ke generasi lainnya dalam kehidupan suatu masyarakat.<br>Sosialisasi di bagi 2 jenis:</span><br>a. Sosialisasi Primer (Primary Socialization)<br><span>Sosialisasi Primer adalah sosialisasi pertama yang dijalani individu semasa kecil dan menjadi pintu bagi seseorang memasuki keanggotaan dalam masyarakat.<br></span>b. Sosialisasi Sekunder (Secondary Socialization)<br><span>Sosialisasi Sekunder adalah proses sosialisasi berikutnya yang memperkenalkan kepada individu tersebut sektor-sektor baru dunia objektif masyarakat.<br><br></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "10-contoh-penyimpangan-yang-bersifat-positif-183",
            "question": "10 contoh penyimpangan yang bersifat positif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengindahkan guru yang sedang mengajar untuk membantu temannya yang sedang kesulitan dalam pembelajaran<br>2. Siswa yang lebih banyak menggunakan internet dari pada belajar untuk mencari informasi yang mungkin tidak ada dalam pembelajaran<br>3. Guru yang mengancam sesuatu jika muridnya tidak mengerjakan tugas, itu dilakukan agar muridnya lebih disiplin dalam mengerjakan tugas dan tidak meyepelekannya.<br>4. Menggunakan embel-embel akan dikeluarkan dari sekolah jika tidak menaati peraturan, itu bertujuan agar siswa lebih tertib.<br>5. Pulang malam karena harus mengerjakan tugas<br>6. Sekolah yang sangat menekan siswanya untuk mematuhi peraturan, sehingga siswanya banyak yang mengeluh<br>7. Seorang siswa yang tidak suka bergaul dengan tetangganya atau lingkungannya dengan alasan tidak ingin terjerumus kedalam hal hal negatif<br>8. tidak pernah keluar rumah karna selalu belajar<br>9. Orang tua yang selalu menekan anaknya untuk meniru anak lain yang pintar agar anaknya termotivasi<br>10. Orang tua yang memasukkan anaknya pada les tambahan padahal anaknya sudah lelah belajar demi anaknya menjadi pintar<br>11. Orang tua yang menyibukkan anaknya setiap hari dengan kegiatan yang berguna untuk anaknya pula kelak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-pola-umum-curah-hujan-di-kepulauan-indonesia-adalah-796",
            "question": "Salah satu pola umum curah hujan di kepulauan indonesia adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pola umum dipengaruhi oleh letak geografis<br>salah satunya di daerah pedalaman,di semua pulau musim hujan jatuh pada musim pancaroba.demikian yang lainnya seperti daerah-daerah rawa yang besar.<br><br>semoga bermanfaat :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dipengaruhi oleh letak geografis<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terumbu-karang-itu-kan-merupakan-ekosistem-yang-sangat-penting-di-646",
            "question": "terumbu karang itu kan merupakan ekosistem yang sangat penting di lingkungan perikanan laut. ekosistem ini hidup subur dan tumbuh membesar dengan cepat dalam kondisi air yang?????gmn?trus temperaturnya brp??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam kondisi air yg jernih serta tidak memiliki polusi dan suhunya kurang lebih 50 m di bawah permukaan laut",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "terumbu karang itu kalo yang pas berada di tempat perairan tropis (perairan alami/pristine)<br>temperaturnya adalah\u00a0<span>2-3\u00a0\u00b0C di atas suhu normal.<br><br>semoga bermanfaat :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-anda-ketahui-tentang-budaya-lokal-306",
            "question": "Apa yang anda ketahui tentang budaya lokal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>merupakan budaya asli yang dimiliki oleh sebuah masyarakat tertentu, dan menjadi ciri khas dari budaya masyarakat lokal<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-anda-tentang-pendudukmasyarakatdan-kebudayaa-520",
            "question": "Bagaimana pendapat anda tentang penduduk,masyarakat,dan kebudayaan. Apakah mengakibatkan masalah sosial? Dan Berikan opini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentu dapat mengakibatkan masalah sosial, karena sebagai contohnya di indonesia setiap daerah mempunyai masyarakat/penduduk yang berbeda beda kebudayaannya. dengan perbedaan itu mereka dapat saling bermusuhan di segala aspek. perilaku perselisihan tersebutlah yang tidak patut ditiru :)<br><strong>Semoga Bermanfaat ;)</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyakit-yang-di-sebabkan-oleh-hiv-selain-aids-385",
            "question": "Penyakit yang di sebabkan oleh HIV selain AIDS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penyakit seperti yang digunakan di narkoba yang berakibat otak rusak\u00a0<br>\u00a0bahkan fatal:)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-di-papua-terkenal-dengan-hasil-ukiran-kayunya-yang-unik-yang-540",
            "question": "Suku di Papua terkenal dengan hasil ukiran kayunya yang unik yang disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0<span>Suku di Papua terkenal dengan hasil ukiran kayunya yang unik yang disebut</span> suku asmat<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Suku di Papua terkenal dengan hasil ukiran kayunya yang unik yang disebut?</span>suku asmat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembangunan-dikota-sebaiknya-diserasikan-dengan-pembangunan-dides-815",
            "question": "pembangunan dikota sebaiknya diserasikan dengan pembangunan didesa sebutkan usaha pembangunan kota untuk mencari keserasian tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan cara meminim jumlah penduduk, meminimkan ukuran bangunan, jangan menghambat saluran air, jangan berdiri di atas tanah yg ilegal,\u00a0 menanami pepohonan agar terasa segar/sejuk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-metode-penelitian-940",
            "question": "Sebutkan macam-macam metode penelitian!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. menentukan tema<br>2. membuat rencana penelitian<br>3. melakukan observasi<br>4. membuat hipotesis/kesimpulan<br>5. publikasi<br>kayanya sih\u00a0 itu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Penelitian kuantitatif\nPenelitian kuantitatif didasari oleh filsafat positivisme yang \nmenekankan fenomena-fenomena objektif dan dikaji secara kuantitatif. \nMaksimalisasi objektivitas desain penelitian ini dilakukan dengan \nmenggunakan angka-angka, pengolahan statistik, struktur dan percobaan \nterkontrol. Ada beberapa metode penelitian yang dapat dimasukan ke dalam\n penelitian kuantitatif yang bersifat noneksperimental, yaitu metode : \ndeskriptif, survai, ekspos facto, komparatif, korelasional dan \npenelitian tindakan.\na. Penelitian deskriptif\nPenelitian deskriptif (descriptive research) adalah suatu metode \npenelitian yang ditujukan untuk menggambarkan fenomena-fenomena yang \nada, yang berlangsung saat ini atau saat yang lampau, misalnya : berapa \nlama anak-anak usia pra sekolah menghabiskan waktunya untuk nonton TV\nPenelitian deskriptif, bisa mendeskripsikan sesuatu keadaan saja, \ntetapi bisa juga mendeskripsikan keadaan dalam tahapan-tahapan \nperkembangannya. Penelitian demikian disebut penelitian perkembangan \n(developmental studies). Dalam penelitian perkembangan ada yang bersifat\n longitudinal atau sepanjang waktu, dan ada yang bersifat cross \nsectional atau dalam potongan waktu.\nb. Penelitian survai\nSurvai digunakan untuk mengumpulkan informasi berbentuk opini dari \nsejumlah besar orang terhadap topik atau isu-isu tertentu. Ada 3 \nkarakter utama dari survai : 1) informasi dikumpulkan dari sekelompok \nbesar orang untuk mendeskripsikan beberapa aspek atau karakteristik \ntertentu seperti : kemampuan, sikap, kepercayaan, pengetahuan dari \npopulasi; 2) informasi dikumpulkan melalui pengajuan pertanyaan (umumnya\n tertulis walaupun bisa juga lisan) dari suatu populasi; 3) informasi \ndiperoleh dari sampel, bukan dari populasi. Tujuan utama dari survai \nadalah mengetahui gambaran umum karakteristik dari populasi.\nc. Penelitian Ekspos Facto\nPenelitian ekspos fakto (expost facto research) meneliti hubungan \nsebab-akibat yang tidak dimanipulasi atau diberi perlakuan (dirancang \ndan dilaksanakan) oleh peneliti. Penelitian hubungan sebab-akibat \ndilakukan terhadap program, kegiatan atau kejadian yang telah \nberlangsung atau telah terjadi, misalnya penelitian tentang pemberian \ngizi yang cukup pada waktu hamil menyebabkan bayi sehat.\nd. Penelitian Komparatif\nPenelitian diarahkan untuk mengetahui apakah antara dua atau lebih \ndari dua kelompok ada perbedaan dalam aspek atau variabel yang diteliti.\n Dalam Penelitian ini pun tidak ada pengontrolan variabel, maupun \nmanipulasi/perlakuan dari peneliti. Penelitian dilakukan secara alamiah,\n peneliti mengumpulkan data dengan menggunakan instrumen yang bersifat \nmengukur. Hasilnya dianalisis secara statistik untuk mencari perbedaan \ndiantara variabel-variabel yang diteliti.\ne. Penelitian korelasional\nPenelitian ditujukan untuk mengetahui hubungan suatu variabel dengan \nvariabel-variabel lain. Misalnya : Penelitian tentang korelasi yang \ntinggi antara tinggi badan dan berat badan, tidak berarti badan yang \ntinggi menyebabkan atau mengakibatkan badan yang berat, tetapi antara \nkeduanya ada hubungan kesejajaran. Bisa juga terjadi yang sebaliknya \nyaitu ketidaksejajaran (korelasi negatiif), badanya tinggi tapi \ntimbangannya rendah (ringan).\nf. Penelitian tindakan\n<span>Penelitian tindakan (action research) merupakan penelitian yang \ndiarahkan pada mengadakan pemecahan masalah atau perbaikan. Penelitian \nini difokuskan kepada perbaikan proses maupun perbaikan hasil kegiatan. \nMisalnya : Guru-guru mengadakan pemecahan terhadap masalah-masalah yang \ndihadapi.<br><br>semoga membantu :)\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-konsep-interaksi-keruangan-dalam-geografi-451",
            "question": "Jelaskan konsep interaksi keruangan dalam geografi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konsep keruangan : Menyangkut persebaran fenomena alam baik fenomena : alam, tumbuhan, dan sosial\nkonsep interaksi : hubungan timbal balik antar wilayah bagi masyarakat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}